公務員品行總則

公 務 員 必 須 時 刻 奉 公 守 法 、 嚴 格 遵 守 政 府 規 例 。 他 們 必 須 盡 忠 職 守 ， 履 行 職 務 時 悉 力 以 赴 ， 時 刻 以 政 府 的 利 益 為 依 歸 。

簡 而 言 之 ， 公 務 員 應 達 到 下 列 的 品 格 和 操 守 總 則 ︰
(a) 無 論 對 待 市 民 大 眾 或 同 事 ， 必 須 誠 實 公 正 ， 以 負 責 、 公 平 的 態 度 履 行 職 務 ；

(b) 不 得 以 權 謀 私 ， 亦 不 應 令 自 己 處 於 本 身 利 益 與 公 職 有 衝 突 ( 或 使 人 有 理 由 懷 疑 本 身 利 益 與 公 職 存 在 衝 突 ) 的 境 況 ； 以 及

(c) 不 得 有 任 何 令 人 懷 疑 公 務 員 隊 伍 是 否 公 正 ， 或 令 政 府 聲 譽 受 損 的 活 動 或 行 為 。

黑警包庇黑社會，包庇打人者，違反公務員總則

721 五大訴求

我不相信單靠「警察」可以有能力做到包庇黑社會打人呢類行為……幕後一定有好強力的集團正在做緊野…